服务端的架构个人理解
====================


我之前做的项目基本都是web项目虽然我知道iot也是基于web服务但是还是有些区别的，web的服务比较单一，无非就是提供网页内容，
我先说说我对web架构的理解


我之前的开发都是基于Python语言的Django框架开发的，为了更好的叙述我对架构的理解我自己用processON制作的思维导图来描述


.. image:: _static/images/web_server1.png


流程是这样的
::

    1.服务端发出了请求到负载均衡服务器，其实就是nginx服务器专门用来做转发

    2.负载服务器根据负载均衡的策略分配请求到其他的子服务器1、服务器2、服务器3

    3. 子服务器接收到请求去获取数据，首先去请求缓存服务器

    4. 当缓存服务器有数据的时候直接返回数据，没有数据的时候，去请求数据库

    5. 缓存服务器保存数据库数据并设置过期时间

以上就是一个web server最常见的一种架构，对于现在的互联网服务类型逐渐越来越复杂，这样的架构并不能满足所有类型的服务，
所有有越来越多的其他架构，比如最近比较流行的微服务架构


**关于我了解的Iot大致架构**


目前我收集的关于Iot的一些基本架构，我用processOn绘制了我接下来要学习的地方


.. image:: _static/images/aws_iot1.png


我目前只是简单了解了这些概念，并没有真正吸收这些，我还在继续看文档。我之前的工作都是实际上手，再一点点理解，对于Iot我仍然是还有很多疑问，
这些问题，我没法短时间内全部去吸收，我觉得以我的能力还没有达到那种快速理解的地步，我会继续更新我的笔记。